%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=0.8cm]{geometry}

\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\begin{center}
\large {Sujets pour réviser le bac STMG}
\hrule
\end{center}

L'APMEP compile les sujets de bac des années précédentes, avec les corrigés. Par exemple, les sujets de l'année précédente sont ici :
\begin{center}
\url{http://www.apmep.fr/STMG-2016-1-sujet}
\end{center}

Voici quelques exemples de sujets de bac pour réviser les différents chapitres (tous les sujets sont accessibles depuis le site web donné au paragraphe précédent).


\begin{enumerate}
  \item \emph{Information chiffrée} Il y a généralement plus de questions qui concernent les programme de première (taux d'évolution et coefficient multiplicateur) que le programme de terminale (taux d'évolution moyen) : bien réviser les deux programmes.

\begin{enumerate*}
\item Pondichéry, exercice 1, partie B.
\item Polynésie, exercice 1, parties A et B.
\item Centres étrangers, exercice 4, partie A.
\item Métropole, exercice 3, partie B.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Probabilités conditionnelles} Les exercices sont généralement très similaires : si vous savez en faire un ou deux, vous devriez être capables de tous les faire.

\begin{enumerate*}
\item Pondichéry, exercice 2, partie A.
\item Polynésie, exercice 3.
\item Centres étrangers, exercice 2.
\item Métropole, exercice 4, partie B.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Dérivation et Polynômes}

\begin{enumerate*}
\item Pondichéry, exercice 3.
\item Polynésie, exercice 2, partie A.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Statistiques} Bien prendre sa calculatrice et savoir calculer l'équation d'une droite d'ajustement affine.

\begin{enumerate*}
\item Pondichéry, exercice 1, partie A.
\item Centres étrangers, exercice 4, partie B.
\item Métropole, exercice 3, partie A.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Dérivation et Fractions rationnelles}
\begin{enumerate*}
\item Polynésie, exercice 2, partie B.
\item Métropole, exercice 4, partie A.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Suites} Là encore, beaucoup de questions sur le programme de première.

\begin{enumerate*}
\item Centres étrangers, exercice 3.
\item Métropole, exercice 2.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Lois de probabilité} Peu de questions dessus, mais finalement, pas grand'chose à savoir non plus (en particulier, calculer des probabilités avec la calculatrice).

\begin{enumerate*}
\item Pondichéry, exercice 2, partie B.
\item Polynésie, exercice 2, partie C.
\item Polynésie, exercice 3.
\end{enumerate*}
  \item \emph{Échantillonnage} Idem.

\begin{enumerate*}
\item Polynésie, exercice 3.
\end{enumerate*}
\end{enumerate}

\begin{center}
Bon courage, et bonne chance !
\end{center}
\end{document}
